KOL為呃Like直播世界盃被捕 網民：「老公仔」變on9仔

講到世界盃，大家都可能只係關心下邊隊對邊隊，阿根廷點輸波，C朗嘅「帽子戲法」！唔知大家會去酒吧同班friend睇波，定係係屋企自己享受呢？如果想睇曬64場，就要係Now TV 睇啦~雖然今年冇得係TBB聽荷蘭叻講波，但部分比賽都可以係Viu TV睇！但睇波都要係正確途徑睇好d，有位KOL自己非法睇之餘，仲share俾網友睇，下場就梗係被人拉咗啦！

話說海關接獲版權持人舉報，話有人涉嫌利用網上直播平台，非法轉播世界盃賽事。於是拘捕左一對叔姪，包括21歲綽號「老公仔」的網絡紅人，疑似有人為呃like所以在網上轉播世界盃，觸犯版權條例。 所以真係唔係咩都直播得㗎！

收到有人舉報，海關就緊係要做野啦~海關人員就係尋晚9時採取行動，係東涌逸東邨翠逸樓一單位拘捕兩叔侄(21歲及60歲)，撿獲電腦及Now接收器等器材，總值約2萬元。而呢次仲要係海關第一次破獲市民利用網上直播平台(Voov)非法轉播收費電視節目的案件。

而被捕兩人為叔姪關係，其實佢地都係Now TV用戶，有付款收看世界盃賽事。不過，有人心術不正嘅話，就會引禍上身啦。呢個21歲男子係網絡紅人「老公仔」，過手機Apps—Voov（直播平台）將多場世界盃賽事直播俾啲網友睇，呃like賺取禮物。唔好睇小呢啲禮物啊，呢啲可以換成錢㗎！

而呢個網紅都有萬幾名follower㗎，而佢都幾好技巧地直播，少啲IT技能都唔得~佢將Now接收器嘅世界盃賽事畫面訊號傳送到電腦，再用軟件，將賽事訊號Po到直播平台，唔係單單用手機或平板電腦直接咁影電視畫面。佢地尋晚就咁啱睇緊巴西對哥斯達黎加賽事，估唔到咁就俾人拉左…

而呢個VOOV係新興嘅直播APP，其實只要你有一部電話，就可以隨時做主播，（人人都可以做KOL！）而佢設有唔同嘅不同主題，例如有吹水、電玩等等，自己中意咩就Follow咩。除左可以傾計之外，網民仲可以送虛擬禮物，而主播就可以把禮物兌換為現金變成收入，所以令到呢個網紅有犯罪嘅念頭……

而海關就提醒市民，如果利用網上直播平台非法轉播收費電視節目，一經定罪，最高可判罰款50萬元及監禁4年！同埋我地要尊重知識產權，用合法嘅途徑去睇收費電視節目，唔好貪睇小便宜啊~

唔怪得我成日睇睇下波 佢畫面會彈d數字出黎
靠呢d捉佢

播咩世界盃，直播打飛機咪仲多like

維他牛

咁佢今晚咪無得睇，好惨

睇死都係班平時冇睇開波，人睇我睇果d, 覺得睇廣東話講波高人一等，睇開波果d 不嬲係reddit 搵高清英文ace link

content farm 廣告post

你用now tv?
堆數字係機身編號

樓主？

FYP為呃like改字扮正版學king jer上位

咁轉播俄國link就無事？

Btw琴晚個場巴西有免費架喎

咁都轉播？

請問macbook有無得用ace

連電視台收視都搶抵比人report

做乜鳩要介紹個app 假新聞

Btw送禮物可以轉做錢唔係更應該規管下？

其實想問好耐，宜家livestreamer 啲donation 其實駛唔駛報稅

係呀 nowtv 用戶
原來咁解 我睇左幾年都唔知

有晚佢直播緊個now player timeout 左，佢都唔停左個直播先，就咁開埋個主頁比人睇，成個now id 比人睇到晒

冇腦係咁

彈機身編號已經唔係新野
以前用now tv已經會彈

K乜撚野OL

依加d人做犯法野都咁揚

黃絲教壞後生仔=.=

飲得維他牛多

可以

洗白白都得

有位KOL自己非法睇之餘

而被捕兩人為叔姪關係，其實佢地都係Now TV用戶，有付款收看世界盃賽事。

有比錢睇

唔知你點解覺得人地冇睇開波，佢本身買左pass睇波，而家係衰左轉播比人睇，所以你以上講果d全部都唔成立

個阿叔其實係咪唔關事，想安安樂樂睇場波，比個姪仔搏出位拉埋

個阿叔係俾NOWID果個

做緊fyp

即刻合理晒

咪就係錢就佢比，NOWID比左條𡃁仔，佢就On99咁搞網上直播，好啦返完工打算夜晚睇場波，睇睇下有差佬拍門，無端端拉埋，比條仆街仔累死。

做fyp攬炒

唔覺得on9. 反而覺得香港人好悲哀，唔講其他國家，近近地強國睇都已經唔洗錢

樓主平時只睇鷹隊

強國人直頭改扮正貨都覺得自己無問題
仲以為自己幫人提高埋view rate

電視台同網台爭收視

合理化條傻仔偷source 賺錢嘅事，你覺得佢真係咁正義嘅幫佢籌旗打官司囉

其實我早幾日都見佢話想睇now直就放link
之後勁多人求，好多人想聽粵語，所以咩高人一等果d講法有小小屈鳩 反而話睇開波都會係某網站搵英文link果d係咪反而覺得自己高人一等聽英文，now本身有得轉中英，睇自己喜好

咁都有咩幫老公仔做到呀？
保釋佢啦

咁撚多link 唔播
走去播now踩人台,抵撚死
盗版狗唔抵可憐

連登果晚當佢神咁拜
而家又踩又笑

有事鍾無艷
無事夏迎春
垃圾連登仔